\chapter{Projektinformationen}


\section{Ausgangslage}

Für content-basierte Mobile Apps müssen immer wieder neue Inhalte publiziert werden. Dies soll jeweils vom Betreiber der App auf
einfache Art möglich sein. Dies ist möglich, wenn die Inhalte in einem CMS verwaltet werden. Die App soll automatisch aktuell gehalten
werden, ohne dass die ganze App aktualisiert werden muss, und auch ohne dass der Konsument aktiv wird. Wichtig ist zudem, dass die
Daten auch offline zur Verfügung stehen und auch grössere Datenmengen unproblematisch übermittelt werden können. Trotzdem
muss aber ein Mechanismus gefunden werden, dass nur möglichst kleine Datenmengen übermittelt werden müssen um z.B. auf
geringe Bandbreite reagieren zu können, oder Roaming-Gebühren klein zu halten. Zum Beispiel müssen Apps von Museen, Ausstellungen, Konzertbetreibern oder Zeitschriften diese Anforderungen erfüllen

\section{Aufgabenstellung / Abgrenzung}


\section{Ziele der Arbeit}

Das Ziel der Seminararbeit ist es aufzuzeigen, welche Systeme, Prozesse und Design-Patterns wichtig sind und in Frage kommen um den oben genannten Anforderungen gerecht zu werden. Insbesondere die Schwierigkeit, möglichst effizient aktuelle Daten dem App-Benutzer zur Verfügung zu stellen soll dabei beachtet werden.

Falls möglich können bereits gewisse Teile praktisch umgesetzt werden: z.B. kann ein CMS bereitgestellt werden, über welches der Betreiber der App die Inhalte bereitstellen und zur Aktualisierung für die App freigeben kann. Weiter kann eine App entwickelt werden, welche ihre Inhalte über das CMS bezieht und die definier 

\section{Motivation}
Wäre doch nur die Motivation da...
...
...


\section{Projektverlauf}

blablabla...
....
...


\begin{itemize}
\item Punkt1
\item ...

\end{itemize}


\section{Hilfsmittel}

Um möglichst effizient programmieren zu können, haben wir als Entwicklungsumgebung Eclipse \cite{Eclipse} gewählt.
\newline
\\Um eine \emph{Versionskontrolle} zu haben, und damit wir beide gleichzeitig am Projekt arbeiten konnten, haben wir bei Github \cite{Github} ein Repository erstellt und sämtliche für das Projekt nötigen Dateien dort eingecheckt.
\newline
\\Die Dokumentation haben wir mit \LaTeX{} erstellt.

Pencil Project \cite{pencilProject}
