\chapter{Fazit}

In dieser Arbeit haben wir uns mit verschiedenen Fragestellungen befasst und nach neuen Lösungsansätzen gesucht um auf einfache und effiziente Weise Inhalte für eine Mobiel App bereitzustellen und zu übermitteln.

Wir hatten grosse Schwierigkeiten herauszufinden, welche Technologien und Verfahren bereits eingesetzt werden, da wir kein Produkt gefunden haben, welches sich primär mit der effizienten Übermittlung von Inhalten auf eine Mobile App befasst. Zusätzlich sind fast keine technischen Informationen verfügbar von Dienstleistern welche sich auf Mobile Apps spezialisiert haben. Das hat die Recherchearbeit erschwert und stellenweise auch etwas langatmig gemacht.

Trotzdem war die Aufgabe sehr spannend. Neben der Informationsbeschaffung und der Auseinandersetzung mit verschiedenen Technologien, haben wir ein eigenes CMS aufbauen können und eine App entwickelt, welche sich über dieses CMS aktualisieren lässt. Das CMS und die App sind so aufgebaut, dass sich leicht neue Inhaltstypen und weitere Funktionalität implementieren lässt.

Selbstverständlich gibt es für die Zukunft noch viel Erweiterungspotential um welches wir uns im Rahmen dieser Arbeit nicht kümmern konnten. Das System ist zwar so aufgebaut, dass man das CMS für mehrere Mandanten einsetzen könnte, diese Funktionalität ist aber noch nicht implementiert. Ebenso fehlt noch eine Userverwaltung und andere Sicherheitsaspekte wurden auch noch nicht berücksichtigt. ausserdem ist das Löschen von nicht mehr benötigten Bildern und anderen Assets auf dem Smartphone ein weiterer wichtiger Punkt.




