\chapter{Projektmanagement}

\section{Projektteam}
Das Projektteam besteht aus Alex Gustafson und Ramon Schilling. Die Recherchearbeit haben wir zwischen beiden Projektmitgliedern aufgeteilt und die Resultat jeweils miteinander besprochen. Die Implementation wurde hauptsächlich von Alex Gustafson gemacht, während die Dokumentation von Ramon Schilling erstellt wurde.

\section{Termine}
\begin{tabbing}
12. Sept. 2012	\= -	\= Kick Off Meeting	\\
26. Sept. 2012	\> -	\> Abgabe der Aufgabe \\
28. Nov. 2012	\> -	\> Abgabe Teaser	\\
05. Dez. 2012	\> -	\> Arbeitstreffen	\\
13. Feb. 2013	\> -	\> Abgabe Schriftliche Arbeit	\\
20. Feb. 2013	\> -	\> Präsentation	\\
\end{tabbing}

\section{Projektplanung}

\section{Aufwand}
Der Aufwand für die Seminararbeit sollte pro Person 75 h betragen. Da wir die Arbeit zu zweit machen, haben wir unsere Planung deshalb auf 150 h ausgelegt. \\

\begin{tabular}{|l|c|c|}
\hline 
\textbf{Beschreibung} & \textbf{Soll}& \textbf{Ist} \\ 
\hline 
Recherche von möglichen Synchronisationsabläufen & 30 h & 30 h \\ 
\hline 
Recherche bereits erhälticher Lösungen & 10 h & 9 h \\ 
\hline 
Testen verschiedener Synchronisationsabläufe & 8 h & 12 h \\ 
\hline 
Einrichten der Entwicklungsumgebung & 4 h & 5 h \\ 
\hline
Programmieren / Testen CMS & 35 h & 40 h \\ 
\hline 
Programmieren iPhone App & 42 h & 38 h \\
\hline
Beispiel App erstellen & 12 h & 10 h \\
%Beispiel App Definition Thema, Umfang & 2 h & 2 h \\
\hline
%Beispiel App Templates definieren, erstellen & 4 h & 4 h \\ 
%\hline 
%Beispiel App Daten erstellen, eintragen & 4 h & 4 h \\
%\hline
Dokumentation & 13 h & 14 h \\ 
\hline 
\textbf{Total} & \textbf{154 h} & \textbf{158 h} \\
\hline
\end{tabular} 


\section{Hilfsmittel}

\subsection{Versionskontrolle}
Um eine Versionskontrolle zu haben, und damit wir beide gleichzeitig am Projekt arbeiten konnten, haben wir bei Github \cite{Github} ein Repository erstellt und sämtliche für das Projekt nötigen Dateien dort eingecheckt.

\subsection{Dokumentation}
Dokumentation haben wir mit \LaTeX{} erstellt.

\subsection{Programmierung}
Als Entwicklungsumgebung für die Programmierung mit PHP \cite{php} hat uns PHP Storm \cite{PhpStorm} gedient.
\newline
\\Für die iPhone App Programmierung haben wir Xcode 4 \cite{Xcode} genutzt.
\newline
\\Als Datenbank haben wir auf SQLite \cite{sqlite} zurückgegriffen.
\newline
\\Das Optimus Dashboard \cite{optimus} nutzen wir bei der Entwicklung des CMS.
\newline
\\Für den File Upload nutzten wir elfinder \cite{elfinder}.