\chapter{Einleitung}


\section{Ausgangslage}
Für content-basierte Mobile Apps müssen immer wieder neue Inhalte publiziert werden. Dies soll jeweils vom Betreiber der App auf einfache Art möglich sein. Dies ist möglich, wenn die Inhalte in einem CMS verwaltet werden. Die App soll automatisch aktuell gehalten werden, ohne dass die ganze App aktualisiert werden muss, und auch ohne dass der Konsument aktiv wird. Wichtig ist zudem, dass die Daten auch offline zur Verfügung stehen und auch grössere Datenmengen unproblematisch übermittelt werden können. Trotzdem muss aber ein Mechanismus gefunden werden, dass nur möglichst kleine Datenmengen übermittelt werden müssen um z.B. auf geringe Bandbreite reagieren zu können, oder Roaming-Gebühren klein zu halten. Zum Beispiel müssen Apps von Museen, Ausstellungen, Konzertbetreibern oder Zeitschriften diese Anforderungen erfüllen

\section{Aufgabenstellung}
\begin{itemize}
\item Recherchieren, welche Produkte zur Lösung des Problems bereits bestehen und allfällige Vor- und Nachteile dieser aufzeigen.
\item Aufzeigen welche Lösungsvarianten möglich sind.
\item Einarbeiten in die Handheld Programmierung.
\item Auswahl von Techniken für die eigene Implementation.
\end{itemize}

\section{Zielsetzung}
Das Ziel der Seminararbeit ist es aufzuzeigen, welche Systeme, Prozesse und Design-Patterns wichtig sind und in Frage kommen um den oben genannten Anforderungen gerecht zu werden. Insbesondere die Schwierigkeit, möglichst effizient aktuelle Daten dem App-Benutzer zur Verfügung zu stellen soll dabei beachtet werden.

Falls möglich können bereits gewisse Teile praktisch umgesetzt werden: z.B. kann ein CMS bereitgestellt werden, über welches der Betreiber der App die Inhalte bereitstellen und zur Aktualisierung für die App freigeben kann. Weiter kann eine App entwickelt werden, welche ihre Inhalte über das CMS bezieht und die definierten Prozesse umsetzt.


\section{Motivation}
Eine eigene Mobile App zu haben, ist heute für eine Firma oder eine Organisation fast schon so selbstverständlich wie eine Website zu besitzen. Durch diese rasante Verbreitung von Mobile Apps wird es immer wichtiger, dass diese auch einfach aktuell gehalten werden können. Uns hat die Idee dieser Semesterarbeit deshalb fasziniert. 

Unabhängig von dieser Arbeit haben wir auch Anfragen aus dem Freundes- und Bekanntenkreis erhalten, welche sich für eine App interessierten, die für Promotionszwecke genutzt werden kann. Sie wollten wissen mit wie viel Aufwand eine solche App verbunden wäre. Da wir selbst keine Erfahrung in diesem Bereich hatten konnten wir auch keine Informationen geben. Dies hat uns aber zusätzlich motiviert, nach geeigneten Lösungen zu suchen um die Erstellung von Apps, und vor allem die Erneuerung der Inhalte zu verinfachen.



